<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="10655">
  <titre>Gaudes comtoises</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>farine de maïs</p>
    <p>lait</p>
    <p>crème fraîche</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Délayer de la farine de maïs dans de l'eau froide en évitant les
    grumeaux.
    Mettre au feu et cuire tout en remuant sans arrêt d'une spatule de bois, et toujours dans le même sens.
    A mesure que les gaudes épaississent, verser du lait.
    Le tout doit durer une heure et demie au moins.
    Ajouter de la crème fraîche et servir.N.B. Il y a des variantes, et certains émiettent en plus du pain dans les gaudes.Cette robuste bouillie de maïs au lard aurait des vertus prolifiques.
    Un vieux dicton comtois assure qu'il y a plus d'enfants dans une mesurede gaudes que dans deux muids de vin.
  ]]>
  </preparation>
  <annotation methode="symbolique">
  <OPER id="o_1">Délayer</OPER> de la <INGRED id="1">farine de maïs</INGRED> dans de l'eau froide en évitant les grumeaux. <OPER id="o_2">Mettre</OPER> au feu et <OPER id="o_3">cuire</OPER> tout en remuant sans arrêt d'une spatule de bois, et toujours dans le même sens. A mesure que les gaudes épaississent, <OPER id="o_4">verser</OPER> du lait. Le tout doit <OPER id="o_5">durer</OPER> une heure et demie au moins. <OPER id="o_6">Ajouter</OPER> de la crème fraîche et servir. N.B. Il y a des variantes, et certains émiettent en plus du pain dans les gaudes. Cette robuste bouillie de maïs au <INGRED id="2">lard</INGRED> aurait des vertus prolifiques. Un vieux dicton comtois assure qu'il y a plus d'enfants dans une mesurede gaudes que dans deux muids de <INGRED id="2">vin</INGRED>.
  </annotation>
  <annotation methode="crf">
  Délayer de la <INGRED>farine de maïs</INGRED> dans de l'<INGRED>eau</INGRED> froide en évitant les grumeaux <INGRED>.</INGRED> Mettre au feu et cuire tout en remuant sans arrêt d'une spatule de bois <INGRED>,</INGRED> et toujours dans le même sens. A mesure que les gaudes épaississent <INGRED>,</INGRED> verser du <INGRED>lait</INGRED> <INGRED>.</INGRED> Le tout doit durer une heure et demie au moins. Ajouter de la <INGRED>crème fraîche</INGRED> et servir <INGRED>.</INGRED> N.B. Il y a des variantes <INGRED>,</INGRED> et certains émiettent en plus du <INGRED>pain</INGRED> dans les gaudes. Cette robuste bouillie de <INGRED>maïs</INGRED> au <INGRED>lard</INGRED> aurait des vertus prolifiques. Un vieux dicton comtois assure qu'il y a plus d'enfants dans une mesurede gaudes que dans <INGRED>deux</INGRED> muids de <INGRED>vin</INGRED>.
  </annotation>
  <complexite>
    <temps>f(X) = 6.0</temps>
  <complexite>
  <complexite>
    <espace>f(X) = 5</espace>
  <complexite>
<ingredients_trouve>
<![CDATA[
ingredient:['farine de maïs', 'farine']	 id:1	 quantité:non_precis	 unité:non_precis	 denombrable:False	 recipient:1
ingredient:['lait']	 id:2	 quantité:non_precis	 unité:non_precis	 denombrable:False	 recipient:1
ingredient:['crème fraîche', 'crème']	 id:3	 quantité:non_precis	 unité:non_precis	 denombrable:False	 recipient:1
]]>
</ingredients_trouve>
<operation_trouve>
<![CDATA[
operation:délayer	 id:o_1	 ingrédients_ralatifs:['1']	 nombre_opération_atomique:1	 temps:1	 recipient:0
operation:mettre	 id:o_2	 ingrédients_ralatifs:[]	 nombre_opération_atomique:1	 temps:1	 recipient:1
operation:cuire	 id:o_3	 ingrédients_ralatifs:[]	 nombre_opération_atomique:1	 temps:20	 recipient:1
operation:verser	 id:o_4	 ingrédients_ralatifs:[]	 nombre_opération_atomique:1	 temps:1	 recipient:0
operation:durer	 id:o_5	 ingrédients_ralatifs:[]	 nombre_opération_atomique:1	 temps:1	 recipient:0
operation:ajouter	 id:o_6	 ingrédients_ralatifs:[]	 nombre_opération_atomique:1	 temps:1	 recipient:0
]]>
</operation_trouve>
</recette>
